華裔富商周建成向加拿大政客捐款 中國事務專家憂北京干預

華裔富商周建成向加拿大政客捐款 中國事務專家憂北京干預

加拿大《環球郵報》（The Globe and Mail）指，周建成最近成立10個非營利組織，動員華裔社區選民支持，協助保守黨贏得2019年大選。

自由黨（Liberals）和新民主黨（New Democrats）質疑，周建成的做法涉嫌違反選舉法，要求聯邦選舉委員長科泰（Yves Côté）調查。周建成解釋，成立組織是為提倡保守價值，而非為保守黨籌募資金。

加拿大前安全情報局局長法登（Richard Fadden）指出，周建成與中共組織的關係令人不安，可能被利用協助推動北京的議題。

曾為戰略與國際問題研究中心（CSIS）效力的中國分析師坎貝爾（David Campbell）認為，周建成這類前任或現任中央或地方政協委員，以中國富商身份出現在加拿大及澳洲等國成為政黨捐款者似乎成為趨勢。他們在中國的地位顯着，與移民國親中華人組織也有關係，很有可能接受中共統戰部指揮或利用。

講咗好多年啦，而家先發覺

過多十年先發現呀屌

支那係咪on9
宜家全世界都知你籠野
都仲敢咁高調去搞人個選舉
分分鐘幫唔成你個扯線公仔之餘，仲搞到人地無端端被標籤做賣國間諜
邊個收錢邊個衰

搞到咁揚咁大, 加拿大華人等收皮啦

加拿大